[![pipeline status](https://gitlab.com/tirava/cutter/badges/master/pipeline.svg)](https://gitlab.com/tirava/cutter/commits/master)
[![coverage report](https://gitlab.com/tirava/cutter/badges/master/coverage.svg)](https://gitlab.com/tirava/cutter/commits/master)

## О проекте

Презентация проекта находится в директории [docs](./docs).

## Запуск/тесты сервиса через Cargo

`cargo run` / `cargo test`

## Запуск / остановка сервиса через Docker-compose

`make up` / `make down`

При этом сервис запускается в локальном режиме для тестов и отладки, а доступ к нему будет через
url https://localhost/...

`make up DEPLOY=production` / `make down DEPLOY=production`

В этом режиме сервис запускается для размещения на хостинге и получает валидный сертификат.
Дополнительно, надо указать свои данные в файле `docker-compose.production.yml` для параметров `caddy` и `caddy.tls`

## Логи сервиса из Docker-compose

`make logs` или `make logs DEPLOY=production` соответственно, либо `docker-compose logs -f -t`.

## Запуск интеграционных тестов сервиса через Docker-compose

`make test`

## Swagger-UI

Так же, доступ к API сервиса возможен и по корневому url https://localhost:8000 (или ваш домен, если на хостинге).
Там будет возможность указать все параметры вызова более удобным способом.

## Конфигурация

Основной параметр конфигурации сервиса - разрешенный размер LRU-кэша.
Дополнительные параметры позволяют настроить уровень логгирования, адрес привязки и порт, место хранения, а также кол-во
воркеров вэб-сервера.

# ТЗ на сервис "Cutter" (Превьювер изображений)

## Общее описание

Сервис предназначен для изготовления preview (создания изображения с новыми размерами на основе имеющегося изображения).

## Архитектура

Сервис представляет собой web-сервер (прокси), загружающий изображения, масштабирующий/обрезающий их до нужного формата
и возвращающий пользователю.

## Основной обработчик

https://localhost:8000/image-preview/300/200/(http/https://)www.audubon.org/sites/default/files/a1_1902_16_barred-owl_sandra_rothenberg_kk.jpg

<---- микросервис ----><- размеры превью -><--------- URL исходного изображения --------------------------------->

В URL выше мы видим:

- https://localhost:8000/image-preview - endpoint нашего сервиса,
- /300/200/ - размеры финального изображения.
- (http/https://)www.audubon.org/sites/default/files/a1_1902_16_barred-owl_sandra_rothenberg_kk.jpg - адрес исходного
  изображения (http/https:// - опционально).

Сервис должен получить URL исходного изображения, скачать его, изменить до необходимых размеров, закэшировать в
хранилище и вернуть как HTTP-ответ.

Сервис должен сохранить (кэшировать) полученное preview в хранилище и при повторном запросе
отдавать изображение с диска, без запроса к удаленному HTTP-серверу.

Поскольку размер места для кэширования ограничен, то для удаления редко используемых изображений
необходимо использовать алгоритм **"Least Recent Used"**.

## Тестирование

Реализацию алгоритма LRU нужно покрыть интеграционными тестами.

Для интеграционного тестирования можно использовать контейнер с Nginx в качестве удаленного HTTP-сервера,
раздающего вам заданный набор изображений.

## Дополнительные требования

* Докеризация сервиса:
    - наличие валидного Dockerfile для сервиса;
    - сервис и необходимое ему окружение запускаются без ошибок через `make run` (внутри `docker compose up`) в корне
      проекта,
      при этом все нужные для работы с сервисом порты доступны с хоста.
* Ветка master успешно проходит пайплайн в CI-CD системе:
  **Пайплайн должен в себе содержать**:
    - запуск `cargo fmt --check` и проверку, что команда ничего не возвращает (все файлы уже отформатированы);
    - запуск `cargo clippy` и проверку, что команда ничего не возвращает;
    - запуск `cargo test` и успешное выполнение тестов.

---
